<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>PWTConocimiento</title>
    <link href="https://pwtconocimiento.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://pwtconocimiento.github.io" />
    <updated>2019-06-13T20:24:19-05:00</updated>
    <author>
        <name>Profr. Juan Carlos Cuello</name>
    </author>
    <id>https://pwtconocimiento.github.io</id>

    <entry>
        <title>Ampliar la RAM de tu PC</title>
        <author>
            <name>Profr. Juan Carlos Cuello</name>
        </author>
        <link href="https://pwtconocimiento.github.io/ampliar-la-ram-de-tu-pc.html"/>
        <id>https://pwtconocimiento.github.io/ampliar-la-ram-de-tu-pc.html</id>

        <updated>2019-06-13T20:20:02-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     La RAM es una tarjeta electrónica que se añade en un ranura dentro de nuestra PC, es donde se almacenan los datos que utiliza nuestra computadora pero de manera temporal, RAM significa Random Access Memory (memoria de acceso aleatorio) y es por eso que&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/17/compaq-323012-001-3328774_1920.jpg" alt="" width="541" height="362"></p>
<section id="h.p_SANA9hTxFvap" class="yaqOZd">
<div class="mYVXT">
<div class="LS81yb VICjCf" tabindex="-1">
<div class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd purZT-AhqUyc-II5mzb pSzOP-AhqUyc-qWD73c JNdkSc">
<div class="JNdkSc-SmKAyb">
<div class="oKdM2c">
<div id="h.p_RJGqBy2QFvZ6" class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd jXK9ad D2fZ2 OjCsFc wHaque GNzUNc">
<div class="jXK9ad-SmKAyb">
<div class="tyJCtd mGzaTb baZpAe">
<h2 id="mcetoc_1dd9l96p10" class="PwMt2d"><strong>¿QUÉ ES LA RAM?</strong></h2>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
<section id="h.p_z73DZzkDF3Mz" class="yaqOZd">
<div class="yaqOZd IFuOkc"> </div>
<div class="yaqOZd IFuOkc">La RAM es una memoria virtual que se utiliza para que nuestra pc pueda guardar temporalmente los programas que se utilizan, así como los archivos que estemos trabajando (<em>audio, video, texto, etc.</em>).</div>
<div class="mYVXT">
<div class="LS81yb VICjCf" tabindex="-1">
<div class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd purZT-AhqUyc-II5mzb pSzOP-AhqUyc-qWD73c JNdkSc">
<div class="JNdkSc-SmKAyb">
<div class="oKdM2c">
<div id="h.p_DE687a6GF3Ms" class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd jXK9ad D2fZ2 OjCsFc wHaque GNzUNc">
<div class="jXK9ad-SmKAyb">
<div class="tyJCtd mGzaTb baZpAe">
<p id="h.p_WaJEB4HTF3rG" class="zfr3Q">La RAM es una tarjeta electrónica que se añade en un ranura dentro de nuestra PC, es donde se almacenan los datos que utiliza nuestra computadora pero de manera temporal, RAM significa Random Access Memory (<em>memoria de acceso aleatorio</em>) y es por eso que es tan importante que cuando se compra una Pc, dentro de las características se menciona cuanto de RAM tiene.</p>
<p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/17/computer-624558_1920.jpg" alt="" width="465" height="349"></p>
<section id="h.p_5jMB8XtRGEG2" class="yaqOZd">
<div class="mYVXT">
<div class="LS81yb VICjCf" tabindex="-1">
<div class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd purZT-AhqUyc-II5mzb pSzOP-AhqUyc-qWD73c JNdkSc">
<div class="JNdkSc-SmKAyb">
<div class="oKdM2c">
<div id="h.p_ongAFHLVGEGu" class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd jXK9ad D2fZ2 OjCsFc wHaque GNzUNc">
<div class="jXK9ad-SmKAyb">
<div class="tyJCtd mGzaTb baZpAe">
<h3 id="mcetoc_1dd9ohud51" class="PwMt2d"><strong>Ampliar la memoria RAM</strong></h3>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
<section id="h.p_CkbrzjxqGUHc" class="yaqOZd">
<div class="yaqOZd IFuOkc"> </div>
<div class="yaqOZd IFuOkc">Ampliar la memoria RAM de nuestra PC nos están complicado como aparenta ser, solo necesitamos:</div>
<div class="mYVXT">
<div class="LS81yb VICjCf" tabindex="-1">
<div class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd purZT-AhqUyc-II5mzb pSzOP-AhqUyc-qWD73c JNdkSc">
<div class="JNdkSc-SmKAyb">
<div class="oKdM2c">
<div id="h.p_1lYf4YLPGUHV" class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd jXK9ad D2fZ2 OjCsFc wHaque GNzUNc">
<div class="jXK9ad-SmKAyb">
<div class="tyJCtd mGzaTb baZpAe">
<ol>
<li id="h.p_agYOP-yXGUZp" class="zfr3Q">Un desarmador, pero para eso debe fijarse qué tipo de tornillos tiene su CPU</li>
</ol>
<p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/17/cpu-2.jpg" alt="" width="452" height="339"></p>
<p id="h.p_E4A41NgyHcm_" class="zfr3Q">2. Una vez que hayas quitado la tapa, el siguiente paso sería quitar la tarjeta RAM a cambiar y colocar la nueva tarjeta, dependiendo del modelo de CPU, puede que tenga 2, 3 o 4 ranuras.</p>
<p id="h.p_5YRD0yQgHc9c" class="zfr3Q">3. Lo siguiente que nos queda es volver a colocar la tapa y atornillar</p>
<p id="h.p_vIBX1N14Hc9h" class="zfr3Q">Como nota importante debe verificar como inserta la memoria evitando forzarla, ya que lo estarías insertando mal.</p>
<p id="h.p_VOyBNjP_Hc9k" class="zfr3Q">Bueno como podrán leer no es cosa complicada poder ampliar nuestra memoria RAM, solo hace falta unos pocos pasos pero, si no están muy seguros entonces recomiendo que lo lleven con un técnico calificado.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>¿Como funciona un teléfono celular?</title>
        <author>
            <name>Profr. Juan Carlos Cuello</name>
        </author>
        <link href="https://pwtconocimiento.github.io/como-funciona-un-telefono-celular.html"/>
        <id>https://pwtconocimiento.github.io/como-funciona-un-telefono-celular.html</id>

        <updated>2019-06-13T19:11:13-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    ¿COMO FUNCIONA UN TELÉFONO CELULAR? En nuestros tiempos quien no ha tenido o tiene un teléfono celular, ya sea de gama baja o alta pero siempre están conectados en red con sus amigos. Pero se han detenido un momento a pensar ¿como es que funciona?, ¿como&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/16/cell-phone-690192_1920.jpg" alt="" width="512" height="341"></p>
<section id="h.p_dpoMDFlqEBYL" class="yaqOZd">
<div class="mYVXT">
<div class="LS81yb VICjCf" tabindex="-1">
<div class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd purZT-AhqUyc-II5mzb pSzOP-AhqUyc-qWD73c JNdkSc">
<div class="JNdkSc-SmKAyb">
<div class="oKdM2c">
<div id="h.p_NE9vDM2xEBXq" class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd jXK9ad D2fZ2 OjCsFc wHaque GNzUNc">
<div class="jXK9ad-SmKAyb">
<div class="tyJCtd mGzaTb baZpAe">
<h2 id="mcetoc_1dd9l3t7c0" class="PwMt2d"><strong>¿COMO FUNCIONA UN TELÉFONO CELULAR?</strong></h2>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
<section id="h.p_Xb8yGcHHEIgB" class="yaqOZd">
<div class="yaqOZd IFuOkc"> </div>
<div class="yaqOZd IFuOkc">En nuestros tiempos quien no ha tenido o tiene un teléfono celular, ya sea de gama baja o alta pero siempre están conectados en red con sus amigos. Pero se han detenido un momento a pensar ¿como es que funciona?, ¿como entran las llamadas?; no quiero cuestionarlos pero creo que pocos lo han hecho y es que en el siglo en que vivimos, la era de la tecnología donde un niño ya sabe como usar una tableta, damos por sentado que conocemos todo. Bueno para aquellos que todavía se toman un tiempo para ver como funciona todo a nuestro al rededor y a los que no, les invito a ver este vídeo donde se explica como funciona tu teléfono celular o móvil.</div>
<div class="yaqOZd IFuOkc"><iframe width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/h2oFquv96O8" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></div>
<div class="yaqOZd IFuOkc"> </div>
</section>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>¿Que es el Randomware?, ¿como protegerte y evitarlo?</title>
        <author>
            <name>Profr. Juan Carlos Cuello</name>
        </author>
        <link href="https://pwtconocimiento.github.io/que-es-el-randomware-como-protegerte-y-evitarlo.html"/>
        <id>https://pwtconocimiento.github.io/que-es-el-randomware-como-protegerte-y-evitarlo.html</id>

        <updated>2019-06-13T19:08:38-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Esto le da al ciberdelicuente el control de tu equipo remotamente y encriptar nuestros archivos. Una vez infectado, nos muestra una ventana pidiendo un rescate que generalmente es en moneda virtual. Uno de los Ransomware más famosos es el virus de la policía, que tras&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/15/ransomware.jpg" alt="" width="472" height="248"></p>
<section id="h.p_bkm9jFsJTDkT" class="yaqOZd">
<div class="mYVXT">
<div class="LS81yb VICjCf" tabindex="-1">
<div class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd purZT-AhqUyc-II5mzb pSzOP-AhqUyc-qWD73c JNdkSc">
<div class="JNdkSc-SmKAyb">
<div class="oKdM2c">
<div id="h.p_JZG6-P4qTDj2" class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd jXK9ad D2fZ2 OjCsFc wHaque GNzUNc">
<div class="jXK9ad-SmKAyb">
<div class="tyJCtd mGzaTb baZpAe">
<h2 id="mcetoc_1dd9kvslu0" class="PwMt2d"><strong>¿QUE ES EL RANSOMWARE?</strong></h2>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
<section id="h.p_My3_X4K8cnSN" class="yaqOZd">
<div class="yaqOZd IFuOkc"> </div>
<div class="yaqOZd IFuOkc">El Ransomware es un software malicioso que al infectar tu equipo te lo bloquea, en pocas palabras te secuestra la información de tu equipo.</div>
<div class="mYVXT">
<div class="LS81yb VICjCf" tabindex="-1">
<div class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd purZT-AhqUyc-II5mzb pSzOP-AhqUyc-qWD73c JNdkSc">
<div class="JNdkSc-SmKAyb">
<div class="oKdM2c">
<div id="h.p_tzPAFiA_cnRa" class="hJDwNd-AhqUyc-uQSCkd jXK9ad D2fZ2 OjCsFc wHaque GNzUNc">
<div class="jXK9ad-SmKAyb">
<div class="tyJCtd mGzaTb baZpAe">
<p id="h.p_EZbqvsm8dNHd" class="zfr3Q">Esto le da al ciberdelicuente el control de tu equipo remotamente y encriptar nuestros archivos. Una vez infectado, nos muestra una ventana pidiendo un rescate que generalmente es en moneda virtual. Uno de los Ransomware más famosos es el <strong>virus de la policía</strong>, que tras bloquear el ordenador infectado lanza un mensaje simulando ser la Policía Nacional y advirtiendo que desde ese equipo se ha detectado actividad ilegal relacionada con la pederastia o la pornografía.</p>
<p id="h.p_MNwIOsV3f6g2" class="zfr3Q">Hasta hace poco no existía alguna suite de seguridad que controlara este tipo de software malicioso, pero hoy en día casi todas la suite de seguridad, si no es que todas, ya cuentan con esta seguridad. Actualmente existen muchas variantes de este software malicioso y muchas herramientas para eliminarlos según el tipo de virus, claro no aseguro que funcione pues no he tenido afortunadamente este problema.</p>
<div class="a4qjWd EKJj3b"> <strong>¿Como protegerte y evitar el Randomware?</strong></div>
</div>
<div class="tyJCtd mGzaTb baZpAe"> </div>
<div class="tyJCtd mGzaTb baZpAe">Es casi inevitable que al estar demasiado tiempo en la red mas de uno no haya tenido problemas de algún tipo, ya sea por los molestos anuncios que nos salen al estar navegando, hasta infectar nuestro USB por el virus de acceso directo. Sea cual sea el caso, te daré algunas recomendaciones para evitarlo, es una medida preventiva recuérdelo.
<ul class="n8H08c UVNKR">
<li id="h.p_GTaW4c4wuGTt" class="zfr3Q TYR86d">Mantener nuestro Sistema Operativo actualizado</li>
<li id="h.p_wsmOjFK7whps" class="zfr3Q TYR86d">Tener una copia de seguridad de todos nuestros archivos importantes</li>
<li id="h.p_tj1AWIaowvSH" class="zfr3Q TYR86d">Tener instalado un buen antivirus</li>
<li id="h.p_zIC2rIVdw6B0" class="zfr3Q TYR86d">No abrir correos electrónicos con remitentes desconocidos</li>
<li id="h.p_cDOQDI3sxEW0" class="zfr3Q TYR86d">Evitar navegar por paginas web nos seguras o con contenido no verificado, aunque la mayoría de los navegadores web ya cuentan con herramientas para detectar este tipo de páginas</li>
<li id="h.p_jt5pILN2xaEG" class="zfr3Q TYR86d">No descargues software de enlaces que no estén verificados</li>
</ul>
<p id="h.p_qa7wiPQ_xku6" class="zfr3Q">Estos son algunos consejos que en mi humilde opinión puede evitarles dolores de cabeza, recuerde nadie puede acceder a su información sino le damos entrada y mientras mas estemos seguros de los que hacemos es mejor, pero a veces no esta en nuestras manos ya que plataformas como facebook, gmail, etc; tienen la obligación de mantener muestra información de forma segura.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Como cambiar los DPI de la pantalla de tu celular</title>
        <author>
            <name>Profr. Juan Carlos Cuello</name>
        </author>
        <link href="https://pwtconocimiento.github.io/como-cambiar-los-dpi-de-la-pantalla-de-tu-celular.html"/>
        <id>https://pwtconocimiento.github.io/como-cambiar-los-dpi-de-la-pantalla-de-tu-celular.html</id>

        <updated>2019-06-13T19:04:14-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Antes de explicar como cambiar los DPI de tu celular, es necesario explicar que son los DPI y comenzaremos diciendo que los DPI son como los pixeles que cambian la resolución de tu PC. ¿Qué son los DPI? Significa Dots per inch (puntos por&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/14/DPI-Movil.jpg" alt="" width="477" height="358"></p>
<p id="h.p_4v4Ziz9ed5Xo" class="zfr3Q">Antes de explicar como cambiar los DPI de tu celular, es necesario explicar que son los DPI y comenzaremos diciendo que los DPI son como los pixeles que cambian la resolución de tu PC.</p>
<p id="h.p_i20qY7xwd6Hd" class="zfr3Q"><strong>¿Qué son los DPI?</strong></p>
<p id="h.p_DgCnO6njd6Hh" class="zfr3Q">Significa Dots per inch (puntos por pulgada), por lo que puede confundirse con PPI (Píxeles por pulgada) que es la cantidad de píxeles que tiene una pantalla de PC, entre más PPI, más alta es la resolución de una pantalla y más pequeña se muestran el contenido.</p>
<p id="h.p_ruw1BKs4d6Hj" class="zfr3Q">Los DPI, hace referencia al tamaño del contenido que vamos a ver en la pantalla de tu celular y se puede ajustar a distintos valores, independientemente de lo grande o pequeño que sea el panel. En cuanto mayor sea el número de puntos, más contenido veremos, y cuanto menor, menos contenido.</p>
<p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/14/DPI-Movil-2.jpg" alt="" width="539" height="324"></p>
<p id="h.p_sOkEgn6meI__" class="zfr3Q"><strong>Como cambiar los DPI</strong></p>
<p id="h.p_jpozAXtjeJZq" class="zfr3Q">El proceso es algo sencillo y no requiere de ser root o instalar algún software. Comenzamos con dirigirnos a la configuración de nuestro celular, seleccionamos la opción "sistema" o "información del teléfono", pulsamos siete veces sobre el número de compilación. Con esto activamos el modo de "desarrollo" o "programador", nos ubicamos en la opción para cambiar los DPI, dependiendo del celular puede aparecer como "ancho más pequeño" o "ancho mínimo".</p>
<p id="h.p_a616rRDfeJZt" class="zfr3Q">Entre más subas los DPI más contenido se verá y aprovecharemos mejor la pantalla de nuestro celular.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>5 Consejos para crear una contraseña segura</title>
        <author>
            <name>Profr. Juan Carlos Cuello</name>
        </author>
        <link href="https://pwtconocimiento.github.io/5-consejos-para-crear-una-contrasena-segura.html"/>
        <id>https://pwtconocimiento.github.io/5-consejos-para-crear-una-contrasena-segura.html</id>

        <updated>2019-06-13T19:01:03-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Quiero comenzar con decirles que estos consejos son basándome en mi experiencia y en algunos consejos que se han publicado en Internet. Por lo tanto solo es poner un granito de arena ya que día a día vamos a encontramos con nuevos métodos para&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/13/password-64047_1920.jpg" alt="" width="523" height="369"></p>
<p id="h.p_CSQpj6HAYo5k" class="zfr3Q">Quiero comenzar con decirles que estos consejos son basándome en mi experiencia y en algunos consejos que se han publicado en Internet. Por lo tanto solo es poner un granito de arena ya que día a día vamos a encontramos con nuevos métodos para que nos sustraigan información.</p>
<p id="h.p_fCW7_uITYr14" class="zfr3Q"> Con esto debe queda claro que solo es una media preventiva y no 100% efectiva, lo mejor es cambiar cara tiempo nuestras contraseñas y evitar acceder a sitios pocos confiables, así como descargar software de dudosa procedencia y más aun sin contar con un software de seguridad actualizado. Bueno eso sería un tema para otro post.</p>
<p id="h.p_wwnzelMUYr17" class="zfr3Q"> 1. Lo primero es crear una contraseña con un tamaño de entre 12 a 15 caracteres. Es importante que nuestra contraseña no sea demasiada corta y que sea fácil de obtener, ni demasiada larga que ni nosotros podamos recordar cómo ha sucedido a más una persona, y eso si es verdad, yo he conocido algunas personas que le ha pasado eso y entre ellas me incluyo yo.</p>
<p>2. Utiliza letras y números. Es una buena manera de crear una especie de contraseña un poco más segura pero evita que sean datos personales, la cual será 3er consejo, es decir, no poner fechas de nacimiento o siglas de tus nombres o apellidos.</p>
<p>3. Evitar poner información personal. Como ya mencionamos en el consejo número 2, no pongas fechas de nacimiento como contraseña numérica y poner el nombre un familiar e incluso el nuestro o algún nombre de mascota o algo que sea fácil de relacionar.</p>
<p>4. Utiliza símbolos. Yo sé que para algunos es difícil recordar alguna contraseña y colocar símbolos como parte de ella pues será más complicado a un, pero crean o no es la mejor manera de proteger, utiliza una combinación de letras, números y símbolo para una mejor protección. Esto no tiene que ser tan complicado hoy en día, ya que existe muchas aplicaciones o programas que nos permiten crear aleatoriamente claves e incluso guardarlas por si se nos olvida; pero como mejor consejo, es mejor que tú mismo lo hagas.</p>
<p>5. Comprueba tu contraseñas. Es bueno que compruebes tus contraseñas un determinado tiempo e incluso existen servicios que brindan asesorías para conocer si nuestras contraseñas son los suficientemente fuertes.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Japón está desarrollando el primer virus informático para defenderse de los ciberataques</title>
        <author>
            <name>Profr. Juan Carlos Cuello</name>
        </author>
        <link href="https://pwtconocimiento.github.io/japon-esta-desarrollando-el-primer-virus-informatico-para-defenderse-de-los-ciberataques.html"/>
        <id>https://pwtconocimiento.github.io/japon-esta-desarrollando-el-primer-virus-informatico-para-defenderse-de-los-ciberataques.html</id>

        <updated>2019-06-13T18:55:55-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Un informe de The Japan Times ha revelado que Japón desarrollará su primer virus informático como una medida de defensa contra ataques cibernéticos. El Ministro de Defensa está considerando un malware que puede penetrar en un sistema informático el cual representará un mecanismo de&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/12/virus-3497220_1920.jpg" alt="" width="456" height="274"></p>
<p id="h.p_ssUiOx9bBMjY" class="zfr3Q">Un informe de The Japan Times ha revelado que Japón desarrollará su primer virus informático como una medida de defensa contra ataques cibernéticos.</p>
<p id="h.p_Y-panKhtBNnn" class="zfr3Q"> </p>
<p id="h.p_IiuFNs9uBNnp" class="zfr3Q">El Ministro de Defensa está considerando un malware que puede penetrar en un sistema informático el cual representará un mecanismo de defensa ante cualquier acción de los hackers. The Japan Times menciona como Japón ha quedado rezagado con respecto a otros países para enfrentar la amenaza de ataques cibernéticos. Planea aumentar la cantidad de personal en su unidad de ciberespacio a 220 de 150, en comparación con 6,200 en Estados Unidos, 7,000 en Corea del Norte y 130,000 en China, según el ministerio.</p>
<p id="h.p_eVHAt6BBBNnq" class="zfr3Q">Alguna vez leí que la próxima guerra seria informática, no se si esto sea verdad pero estamos viendo que ya empieza una nueva era para contrarrestar los ataques informático, a lo mejor estamos entrando a una nueva forma de antivirus pero solo el tiempo determinara eso.</p>
<p id="h.p_RIFGXd-CBNnt" class="zfr3Q">De momento solo queda esperar sobre el funcionamiento de este software de defensa, y si realmente será efectivo en la prevención de ataques informáticos.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Google ahora te permitirá eliminar automáticamente la ubicación y el historial de actividades</title>
        <author>
            <name>Profr. Juan Carlos Cuello</name>
        </author>
        <link href="https://pwtconocimiento.github.io/google-ahora-te-permitira-eliminar-automaticamente-la-ubicacion-y-el-historial-de-actividades.html"/>
        <id>https://pwtconocimiento.github.io/google-ahora-te-permitira-eliminar-automaticamente-la-ubicacion-y-el-historial-de-actividades.html</id>

        <updated>2019-06-13T18:53:49-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     El miércoles, Google presentó una nueva función de autoborrado para la ubicación, la aplicación y el historial web. Con esta nueva función los usuarios de Google podrán elegir un período de tiempo, 3 meses o 18 meses para que Google guarde sus datos, cualquier&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/11/google.png" alt="" width="475" height="300"></p>
<p id="h.p_t4o1yxZ1siHb" class="zfr3Q">El miércoles, Google presentó una nueva función de autoborrado para la ubicación, la aplicación y el historial web. Con esta nueva función los usuarios de Google podrán elegir un período de tiempo, 3 meses o 18 meses para que Google guarde sus datos, cualquier dato más antiguo será borrado automáticamente</p>
<p id="h.p_6Yz6RQwosibX" class="zfr3Q"> Google dice que los controles comenzarán a implementarse en las próximas semanas. El siguiente procedimiento se hace en el celular, en la pc también es posible hacerlo pero tendrá que hacerlo desde configuración de su cuenta y la opción datos y personalización.</p>
<p id="h.p_Ls0nGvipsiba" class="zfr3Q"> <strong>Cómo borrar tus datos de ubicación de </strong></p>
<p id="h.p_muKo5znHsibd" class="zfr3Q"><strong>1.</strong> Abre tu cuenta de Google</p>
<p id="h.p_1jbWZCm6sibe" class="zfr3Q"><strong>2.</strong> Desplázate y presiona Datos y personalización.</p>
<p id="h.p_dEeP3e4Qsibg" class="zfr3Q"><strong>3.</strong> En Controles de actividad, toque Web y Actividad de la aplicación</p>
<p id="h.p_Mv2AUrmSsibh" class="zfr3Q"><strong>4.</strong> Seleccione Elegir para eliminar automáticamente</p>
<p id="h.p_a4-Vl2czsibj" class="zfr3Q"><strong>5.</strong> Pulse Elegir durante cuánto tiempo desea mantener la actividad de la Web y la aplicación.</p>
<p id="h.p_fk9LPhxSsibk" class="zfr3Q"><strong>6.</strong> Toque para seleccionar 18 meses o 3 meses y guardar</p>
<p id="h.p_hZeGF4NWsibm" class="zfr3Q">Recuerde, esto se está extendiendo a los usuarios, así que no se alarme si no ve estas opciones de inmediato.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Se imprime por primera vez un corazón en 3D pequeño utilizando tejido humano</title>
        <author>
            <name>Profr. Juan Carlos Cuello</name>
        </author>
        <link href="https://pwtconocimiento.github.io/se-imprime-por-primera-vez-un-corazon-en-3d-pequeno-utilizando-tejido-humano.html"/>
        <id>https://pwtconocimiento.github.io/se-imprime-por-primera-vez-un-corazon-en-3d-pequeno-utilizando-tejido-humano.html</id>

        <updated>2019-06-13T18:51:16-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     "Un grupo de científicos de la Universidad de Tel Aviv han anunciado un gran logro que aúna tecnología y medicina: han podido imprimir en 3D un pequeño corazón utilizando tejido humano que incluye vasos, colágeno y moléculas biológicas". No cabe duda que la ciencia&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/10/corazon-3d.jpg" alt="" width="519" height="378"></p>
<p id="h.p_BBVQkw10k-Ez" class="zfr3Q">"Un grupo de científicos de la Universidad de Tel Aviv han anunciado un gran logro que aúna tecnología y medicina: han podido imprimir en 3D un pequeño corazón utilizando tejido humano que incluye vasos, colágeno y moléculas biológicas".</p>
<p id="h.p_nebocHgylAyc" class="zfr3Q">No cabe duda que la ciencia y la tecnología no deja de ser admirable y día con día buscan nuevos retos. Esta innovadora tecnología fue desarrollada por los doctores de Tal Dvir y Nadav Nur de la Facultad de Ciencias de la Vida de la Universidad de Tel Aviv (TAU), y Nadav Noor.</p>
<p id="h.p_QHSFHTT-lAye" class="zfr3Q">“Es la primera vez que se hace un corazón con una impresora 3D con tejido humano de un paciente”. Esto lo explicó el profesor Tal Dvir, director de la investigación, en una conferencia de prensa para la presentación del órgano tridimensional.</p>
<p id="h.p_XJ5796ZSlAyf" class="zfr3Q">Para imprimir el corazón, los científicos crearon un hidrogel personalizado para formar una biotinta, según un artículo publicado hoy en la revista Advanced Science. El hidrogel se originó a partir de tejidos grasos extraídos de sujetos de prueba humanos.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Facebook está desarrollando un asistente virtual</title>
        <author>
            <name>Profr. Juan Carlos Cuello</name>
        </author>
        <link href="https://pwtconocimiento.github.io/facebook-esta-desarrollando-un-asistente-virtual.html"/>
        <id>https://pwtconocimiento.github.io/facebook-esta-desarrollando-un-asistente-virtual.html</id>

        <updated>2019-06-13T18:47:02-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     La I.A. ya es parte de nuestro día a día y en el caso de los asistente virtuales, grandes empresas como Google, Apple, Amazon e incluso Microsoft no desaprovecharon la oportunidad de desarrollar cada quien su proyecto. Aunque al final a Microsoft no le&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/9/facebook_2.jpg" alt="" width="486" height="315"></p>
<p id="h.p_G-BDwVbyhg_7" class="zfr3Q">La I.A. ya es parte de nuestro día a día y en el caso de los asistente virtuales, grandes empresas como Google, Apple, Amazon e incluso Microsoft no desaprovecharon la oportunidad de desarrollar cada quien su proyecto.</p>
<p id="h.p_krKUXy-6hmMA" class="zfr3Q">Aunque al final a Microsoft no le fue también con cortana, pero este espacio no puedo dejarse libre y Facebook está enfocando sus esfuerzos en el desarrollo de un asistente virtual basado en IA. Es decir, una nueva competencia a los ya mencionados.</p>
<p id="h.p_fGndzs-ChmMD" class="zfr3Q">Una división especial de Facebook dedicado al hardware, lleva trabajando en este nuevo proyecto desde comienzo de 2018. Según fuentes de CNBC, este asistente virtual estaría pensado para integrarse en diferentes servicios de Facebook, como los auriculares de Oculus o los dispositivos Portal.</p>
<p id="h.p_cgIabRB_hmMF" class="zfr3Q">Me entere que no es la primera vez que Facebook tiene planes de desarrollar un asistente virtual, De hecho, presentó en 2015 a M, un asistente virtual integrado en Messenger.</p>
<p id="h.p_VXUjkl-BhmMH" class="zfr3Q">Por obvias razones dejo de existir en 2018, ya que no se tuvo mucho éxito.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Grabar la pantalla en Windows 10</title>
        <author>
            <name>Profr. Juan Carlos Cuello</name>
        </author>
        <link href="https://pwtconocimiento.github.io/grabar-la-pantalla-en-windows-10.html"/>
        <id>https://pwtconocimiento.github.io/grabar-la-pantalla-en-windows-10.html</id>

        <updated>2019-06-13T14:05:11-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Para empezar, debes Descargar Monosnap e instalar el programa. Cuando se termine de instalar, tendrás un icono en la parte inferior derecha de tu escritorio, donde esta la hora del sistema. Para iniciar, puede usar cualquiera de las opciones que se te presenta. Para grabar tu&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img class="post__image align-center" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/8/background-windows-10.jpg" alt="" width="486" height="344"></p>
<p id="h.p_VcmUx1l6f16k" class="zfr3Q">Para empezar, debes <a class="dhtgD aw5Odc" href="https://www.google.com/url?q=https%3A%2F%2Fmonosnap.com%2Fwelcome&amp;sa=D&amp;sntz=1&amp;usg=AFQjCNHL-RYfe1-ynV8vgp8yYmOGgECGnQ" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Descargar Monosnap</a> e instalar el programa. Cuando se termine de instalar, tendrás un icono en la parte inferior derecha de tu escritorio, donde esta la hora del sistema.</p>
<p id="h.p_JQADAeZBnYcC" class="zfr3Q">Para iniciar, puede usar cualquiera de las opciones que se te presenta. Para grabar tu escritorio selecciona "Record video".</p>
<p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/8/monosnap1.png" alt="" width="402" height="330"></p>
<p>Aparecera una ventana tranparente que se puede mover o redimensionar, de esta forma tu puede elegir si grabar toda la pantalla o un sección.</p>
<p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/8/monosnap2.png" alt="" width="388" height="276"></p>
<p>Tambien puede grabar audio al mismo tiempo y si quieres grabarte a ti mismo desde un tu webcam, haz click en el icono en forma de silueta humana.</p>
<p><img class="post__image" src="https://pwtconocimiento.github.io/media/posts/8/monosnap3.png" alt="" width="412" height="289"></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
